野豬亞協香港中心外搵食

2018年10月19日

野豬亞協香港中心外搵食

【本報訊】近日市區頻頻見野豬出沒，昨晨一頭野豬在金鐘正義道對上山坡覓食（圖），附近上班職員擔心野豬闖入，於是報警。警員到場視察，相信野豬無惡意，沒有即時危險，通知漁護署人員到場處理。

現場為金鐘正義道9號亞洲協會香港中心，昨晨9時許，中心一名職員發現門外行人天橋對開一處山坡上，有一頭野豬走動，擔心野豬闖入引起混亂於是報警。野豬用前肢及鼻子不斷翻動泥土，又啃食植物。

警員接報到場，手持盾牌戒備，觀察後認為野豬只是在草叢內覓食，無意圖闖入中心，相信無即時危險，便通知漁護署人員到場處理，不過野豬在人員到場前，往山上方向離開，未有造成阻礙。亞洲協會香港中心屬活化保護建築群，內設域多利軍營軍火庫古蹟，4座建築物在1843年至1930年代落成，2012年成為中心新會址。

■記者胡恩宏

上一則
上一則
西九站石屎散落路軌

下一則
下一則
25歲失蹤男伏屍深井石灘

報警